違背了中共的「白蟻政策」，暴露了中共的地下工作網絡。

五，違背了中共的「白蟻政策」，暴露了中共的地下工作網絡。

本文先談第一個錯誤：違背了中共對香港「長期打算、充分利用」的方針政策。

過去我們對中共「長期打算、充分利用」這個對港方針的理解，都側重在經濟方面，即：一，香港協助中國突破聯合國禁運；二，香港協助中國推廣國際貿易；三，香港協助中國取得急需的外匯。基於這些經濟理由，中國要實行這個方針。

通過吳荻舟的遺文，我們看到這個「長期打算、充分利用」的方針，在政治方面的重要性遠高於經濟領域，因為中共擬「通過香港拿到全世界」。

1966年5月4日吳荻舟在接見港澳工人代表團時說：「他（筆者按：指英國）的目的，是要從香港多拿幾個錢，一年拿幾十萬。我們呢，要拿整個世界」。他強調：「從香港得外匯不是我們最高目的。最高目的是面向世界」。這句話清晰無誤地表明對中共來說，經濟上的得益（外匯、貿易等）遠遠不如政治上的收益（拿下全世界）。

如何理解這「要拿整個世界」句話？筆者從吳荻舟遺文中，總結出三點：

其一，通過香港輸出革命。吳荻舟說：

香港工作是世界工作的一部分，要通過香港跳出去。我們大批的東西、書報，毛主席的著作，從香港大批運出去，影響極大。非洲朋友打游擊，東西丟光了，唯獨主席游擊戰的書沒有丟。

其二，通過香港，掌握敵情。

吳荻舟在另一個場合提到他向周總理建議在67暴動中要保護一些重要的線人不曝光，周恩來同意，規定「已經打進港英要害部門的力量，不要動，比如飛機場已安上的點子，或在港督身邊的點子，不要動」。其次，在冷戰期間只有海員能夠去到中國不能去的地方（例如越戰時期只有香港海員工會的會員能夠去到越南首府西貢），這些人都不能動（意即不能發動他們參與暴動，詳見吳荻舟1967年6月7日傳達周恩來三點補充指示）。

其三：通過香港，滲透西方。

吳荻舟透露，中共有一個「白蟻政策」 [4]。他說：

要像白蟻一樣做工作，一聲不響，把整個屋子咬爛。要學習白蟻的精神。做到了這樣，便是功夫下到了底。要如此，就要活學活用毛主席的思想。要學白蟻的話不是我說的，是中央同志說的。

所謂「白蟻政策」，說穿了就是對「對敵對國家的滲透」，通過「白蟻精神」，默默地蛀蝕香港以及西方社會。這才能夠實現中共所期待的「拿下全世界」。

基於要「拿下全世界」這個長遠目標，吳荻舟反覆強調了對香港「越遲解放越好」的觀點。

筆者從吳荻舟《67 筆記》和其他文稿中，感覺到左派搞暴動，違背了這個方針。

真

所以都話，歐美國家再唔的起心肝對付中國同中共，只係搞啲小恩小惠嘅制裁，中共統一全球只係時間問題

這個不是中國共產黨做的，而是習近平在做一個毀黨造黨的工作。這像是魏孝文帝遷都洛陽一樣，如果他不是以對南齊發動戰爭為藉口遷都洛陽、以遷都洛陽為藉口消滅鮮卑原有的軍事集團的話，靠他原有的實力是消滅不了這個軍事集團的。香港是共產黨的一個重要節鎮。消滅香港並非共產黨的傳統政策，它恰好是毛澤東堅決反對的。蔣介石對於消滅香港倒是很有興趣，而毛澤東一直是堅決反對這麼做的。香港是改革開放幹部集團的命脈所在，這個還是次要的；而且，它是黃俄匪諜集團的核心通道。香港的遊行示威是流品混雜，很多金主都來自於以上的兩個集團，並不是像民主小清新想像的民主和專制的鬥爭。

都幾難怪毛主席可以打贏蔣介石

行得太前

六七暴動成功，霍英東被造反派打倒連毛主席都會餓死

幾千年芝麻種廢柴文畜，尤其近百年大愛蚑，都有呢種通病絕症：

至叻長期水蛇春自以為論述實際自瀆呻吟，鳩吹分析一班流氓！！！

香港的遊行示威是流品混雜，很多金主都來自於以上的兩個集團，並不是像民主小清新想像的民主和專制的鬥爭。

最尾都係陰啲陰啲係度放毒維穩
啲專家食屎啦